金星1号可能会偏离太多，无论如何也无法获得任何有用的数据，或者它可能会倾斜到金星上，遭到不光彩的毁灭。 我们永远不知道我们在外太空的确切去向-第92期:前沿|Caleb Scharf | 2020年11月4日|鹦鹉螺 
 媒体的报道唤起了人们对桑福德两届州长任期不光彩结局的回忆。 马克·桑福德的强大对手:史蒂芬·科尔伯特的姐姐杰克·巴斯2013年4月29日 
 有许多人怎样因你惊奇，他的面貌在人间也必照样被藐视，他的形像在世人中也必照样被藐视。 《圣经》，Douay-Rheims版本| 
 理查德·韦斯特马科特在未受打击的战场上撤退是不光彩的，正如他在战场上冲锋陷阵是不光彩的一样。 怀尔丁夫人拉斐尔·萨巴蒂尼 
 我们可能永远无法确定，究竟是哪位“沉默的、不光彩的”讽刺作家给了我们如此持久的赞美。 粗口史|朱利安·沙曼 
 在中国，英军仍在进行一场不光彩的战争。 英国历史三卷册第三卷。 | E。 法尔和e.h.诺兰 
 但我可不想爬到树上，等着救援队从房子里不光彩地发现我。 《人的道路》爱默生·霍夫